【政府製造經濟危機】以最和理非既方式 擊敗港共

【新唐人北京時間2019年10月05日訊】「我覺得一覺醒來，我變成了難民。」一位香港富豪哽咽地說。10月4日，特首林鄭月娥宣布引用《緊急法》推出《禁蒙面法》，引發全民抗議，局勢惡化。當天，港股大跌，銀行大排長龍，民眾紛紛提取現金。一些香港富豪也開始徹底轉移資產。有分析稱，《緊急法》恐嚇走外資，令香港玩完。

港府正式啟動殖民時期的《緊急法》加劇香港局勢惡化，4日下午開始，全港18區市民同步舉行示威抗議，民眾還在各地一起宣讀《香港臨時政府宣言》，宣布成立臨時政府與港府和中共對抗。

《宣言》聲明，香港政府已受北京完全控制，不能再代表香港市民，所以也失去了合法性，因此宣布另組臨時政府，接管香港政務，並籌備民主選舉。

與此同時，不少超市、銀行皆大排長龍，民眾紛紛囤積食物、提取現金以應對未來的局勢變化。當天，港股暴跌近500點，恆生指數當日低見25612點，跌498點。

自由亞洲的評論指，港府啟動《緊急法》，恐嚇走外資，令香港玩完。評論稱，大家都質疑，政府推出《禁蒙面法》的真實目的，是否打算開一個動用《緊急法》的先例，讓香港特區政府以《緊急法》來推翻一國兩制，沒收私人財產，以至限制市民出境的自由。

評論指，這種公權力不受限制，不斷濫用權力與暴力的特區政府，是全球商人最害怕的「黑勢力」。當初大家害怕「送中」，如今港共令香港「變中」，把香港直接變成中國大陸一樣，無法無天，當然嚇怕外資了。

如今，除了繼續爭取自由人權，香港民眾已經開始思考：香港，回不去了，我的錢，該怎麼辦？

一位在新加坡、有十多年私人銀行經驗的資深業務員告訴《今週刊》，他的一位香港客戶近日把所有資產都轉移到新加坡銀行，約2億美元。

這位業務員介紹，這位香港富豪從事設計業，約60歲左右。8月份，這位富豪主動打電話要求面談，他和同事4人立即從新加坡飛抵香港。他們整整談了5個小時，從談投資、談世界投資趨勢，最後談到香港問題。

這位香港富豪說，「一覺醒來，我突然變成了難民……。」然後就哽咽了。

這位富豪其實很早就有英國護照，但他說「我覺得香港人才正要慢慢融入認同、覺得自己好像是個中國人了，突然就完全不是了，然後，香港正在消失中……，我也不覺得我是英國人，只是在那裡有個房子，有本護照，但我到底是哪裡人？……我是個難民。」

文章指，這位香港富豪情緒很低落、沮喪，最後他要求開設新加坡帳戶。日前，他已經把原本香港帳戶裡2億美元幾乎全部轉到新加坡帳戶來了。在許多香港人心中，這顆百年明亮的東方之珠，恐怕再也回不去了。

反送中運動自6月爆發後，許多香港富豪已經開始轉移資產。香港資深銀行家吳明德對新唐人透露，兩次百萬大遊行期間的短短一個星期內，香港富豪已走資100億美金。

「我的銀行界朋友已經和我說，從6月9日遊行，到6月16日遊行，(香港富豪)他們已經走了100億美金了。」

從事銀行業30多年的資深銀行家、浸會大學客席教授吳明德稱，香港富人們已經加快了轉移資產的步伐，因為人們的信心已經喪失。

他說，香港有錢人開始害怕了，害怕中共玩花樣，更害怕中共秋後算賬。

不僅轉移資產，很多香港富豪也準備離開香港。吳明德說，他身邊的有錢人都要走：「至少走一半，未走的人都預備走了。」

美國知名對沖基金大鱷巴斯也曾警告說，香港的銀行體系有著全球最高的槓桿率，香港銀行資產幾乎已達GDP的900%。反送中運動爆發後，為避免受到中共威脅，美國投資銀行家、英國投資銀行家或是CEO可能都會選擇搬離香港。

「我那些很富有的朋友們要走了，我想他們必須離開。」巴斯說，如果香港有錢人「大規模逃離」，將會造成香港銀行出現擠兌潮，導致香港金融體系崩潰，房地產市場遭受重創。

（記者羅婷婷報導/責任編輯：戴明）

push

大家 呢幾日都係行動日
但連登都無比大陸DDos攻擊

就證明左係大量五毛做緊野
又分化又風向

我地係時候要醒下

不分化 不割蓆 不篤灰

跟住就係開始做正經野：

1. 推紅色的士撞人單野

2.推黑警又當街踢人單野

3.九龍塘軍營入面有綠色防暴警既片

4.解釋返裝修既原因比外國知

5.宣傳黑紅藍黃既概念

光復香港，時代革命！

我地唔好再比五毛搞爆連登

大家知唔知道宜家外國人點諗勇武
勇武要大家backup 啊！

正式宣布：文宣洗地開始［行動po求置頂］

【行動】盡快整理所有警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

請幫手推文支持

支持

講左好多次口罩遮唔到幾多
要做事的話 最低消費帽+面巾

［停一停諗一諗］花少少時間睇 你覺得政府係咪真係冇做野？

［花10秒睇保護自已］千祈唔好以為啲狗好蠢 其實佢哋不斷做緊嘢

[重開][全民上鎖]立即將你嘅SIM card上鎖！

6月走左1000億美金未

方向正確 推

[長文][召喚全世界] 嘈完就入黎 睇下下一步應該做咩

其實大家幾時先明白主攻紅色資本/黨企先係正確出路？